日付時刻コントロールには、入力用カレンダーをドロップダウン表示することが可能です。ここでは、ドロップダウンカレンダーについて説明します。

## 概要

日付時刻コントロールのaddDropDownメソッドを実行して、第2引数にDropDownType.Calendarを指定すると、ドロップダウンボタンの押下により、カレンダーが表示されます。このドロップダウンカレンダーは、コントロールへの視覚的な日付入力を可能にする入力補助機能で、カレンダーの外観を自由に設定できるほか、休日の登録といったカスタマイズが可能です。 カレンダーの動作や外観、休日設定を行うには、getDropDownCalendarメソッドでGcCalendarコントロールを取得します。ドロップダウンカレンダーは、カレンダーコントロールとほぼ同等の機能を保持します。ドロップダウンカレンダーでサポートされていない機能は下記の2点です。

- 日付の複数選択
- テンプレートの使用

<!-- -->

ドロップダウンカレンダーの主な設定方法については、カレンダーコントロールの解説を参照してください。サンプルコードでは、カレンダーコントロールのコントロール名をドロップダウンカレンダーオブジェクトに置き換えてください。（例：gcCalendarをgcDateTime.getDropDownCalendar()に置き換える）

## ドロップダウン操作

コントロールがフォーカスを取得したときに自動的にドロップダウンを開くには、引数にtrueを指定してsetAutoDropDownメソッドを実行します。

```js
gcDateTime.setAutoDropDown(true);
```

任意のタイミングで手動でドロップダウンを開くには、ドロップダウンウィンドウ（getDropDownWindowメソッドで取得します）のopenメソッドを実行します。また、ドロップダウンを開くにはcloseメソッドを実行します。

```js
gcDateTime.getDropDownWindow().open();
gcDateTime.getDropDownWindow().close();
```

## ドロップダウンボタン

ドロップダウンボタンの表示有無は、setDropDownButtonVisibleメソッドで設定することが可能です。引数をtrueに設定すると、ドロップダウンボタンが表示されます。（既定値はtrueです。）

```js
gcDateTime.setDropDownButtonVisible(true);
```

## ドロップダウンの方向

ドロップダウンは通常コントロールの下に表示されますが、コントロールの下にドロップダウンを表示できる十分なスペースがない場合は、ドロップダウンがコントロールの上に表示されます。ドロップダウンの表示スペースを判定するとき、既定ではWebページ本体（body要素）をコンテナとして扱いますが、setContainerメソッドで任意の要素をコンテナとして指定することも可能です。

```js
gcDateTime.setContainer(document.getElementById('container1'));
```
